「中大畢業禮遊行」8人遭國安警拘捕，當中3學生被指煽動分裂國家

8人上月參與中大畢業禮遊行後，今早被警方以涉嫌參與未經批准集結及煽動分裂國家拘捕，當中3名學生涉煽動分裂國家。去年參選區議會選舉落敗的「灣仔起步」成員楊子雋，今早在其facebook貼文指被警方拘捕，涉非法集結。另外，觀塘區議員陳易舜及西貢區議員李嘉睿亦被警員以涉嫌非法集結上門拘捕帶返警署扣查。國家安全處高級警司李桂華表示，涉國安法被捕3名學生，並非中文大學學生。

【15:00】國家安全處高級警司李桂華交代案件時表示，拘捕行動今早開始，被捕8名男子(16-34歲)涉參與未經批准集結，他們包括學生、社工及區議會人士，當中3名學生同時涉煽動分裂國家，拘捕行動仍然繼續，不排除有更多人被捕。

李桂華稱，涉煽動分裂國家罪的3名男子，全是學生，但與中大無關，警方在搜證期間看到三人曾揮動港獨旗幟及呼喊港獨口號。被問到是否由中大向警方提供閉路電視紀錄，李桂華稱「唔好話邊度提供吖」，強調警方調查時會出示法庭手令要求機構協助， 又指拘捕案中8人時都有進行搜屋，並在其中一人的住所搜出攻擊性武器，但就未有透露是什麼武器，只交代與今次案件無直接關係，重申搜屋是調查的一項程序。

李桂華表示，案件涉及今年11月19日在中大發生的一連串刑事案件，其中包括發現中大校園內有30處地方遭人塗鴉，以漆油寫上港獨字句。李桂華續稱，當日校方宣佈畢業禮於網上舉行後，當日仍有90名人士在校園內遊行，他們有人身穿畢業袍，亦有黑衣人，由火車站，經二號橋、百萬大道遊行，歷時一個半小時，其間有人揮動港獨旗幟及高叫港獨口號，校方曾經報警，國安處接手調查，並於翌日進行搜證。

手足

原來中三學生都有咁的能力

佢係指3名學生

唔好話邊度提供吖
未有透露
咁你開個記者會嚟把撚咩

Sor, 自膠

仆你個臭街樓主含撚食屎戇鳩打靶仔
找數啦屌你老母柒鳩閪

食飯啊王同學

紙做国家

班友又係, 遊咩9行, 而家咩時勢, 遊完識fly咩, 有BNO就直接走啦, 20-30大好青春, 要留咪做好越王勾踐臥薪嘗膽既準備, 積蓄實力再走

咁落去唔係辦法，依家連蟈安狗有咩人都起唔到

而家只可以你同佢橕檯腳

仲想搵肛交基同怨婦一齊

唉屌

推

當然係低級職員